<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">MarineForecaster</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string-array name="categories">
        <item>Marine Services</item>
        <item>Restaurants and Provisions</item>
        <item>Ports Worldwide</item>
        <item>Boat Sliders</item>
        <item>Gas Stations</item>
    </string-array>

    <string-array name="listOptions">
        <item>English</item>
        <item>Greek</item>
    </string-array>
    <string-array name="listValues">
        <item>English</item>
        <item>Greek</item>
    </string-array>
    <string-array name="countrylistenglish">
        <item>Greece</item>
    </string-array>
    <string-array name="countrylistgreek">
        <item>Ελλάδα</item>
    </string-array>

    <string name="english_pt1">
        <![CDATA[It is recommended to use WiFi connection the first time the application is started in order to allow downloading initial map and data without incurring data charges.<br/><br/>From the moment you load map areas for the first time on your device, there is no need for the application to re-download the same areas and zoom levels again. Therefore if you are using 3G / 4G or satellite connections, you will not have large data consumption after the first use of the application. If you need to view new areas or zoom levels of the map, data download will be incurred, but should remain reasonably low.]]>
    </string>
    <string name="english_pt2">
        <![CDATA[Long press on the map the desired forecast location. If you know the coordinates of the desired forecast location, type them in their respective fields. Then press the <b>\"Get Data\"</b> button. You can view the add that pops up if you are interested, or close it by pressing the <b>X</b> located on the left upper angle of the screen. In the opening screen select the desired forecast day (top of screen) and time (bottom of screen). The time is the local time given by the data station recognizing the IP of the country from where the forecast was requested.<br/>You will then be presented with all the weather information displayed as text.<br/><br/>Press the <b>\"graph\"</b> icon button located on the upper right corner of the screen to display charts showing data throughout the 3 day forecast.  You can view the add that pops up if you are interested, or close it by pressing the <b>X </b>located on the left upper angle of the screen.<br/><br/>Press the desired date at the top of the screen. Press the dark corner on the bottom right of the <b>\"Temperature (°C)\"</b> box to open a menu with all the data options. For example, scrolling to the bottom of this menu and pressing <b>\”Beaufort\”</b> will show a graph of the wind Beaufort force with 3-hour steps for the date selected. You can zoom the graph by double taping the screen.]]></string>
    <string name="english_pt3">
    	<![CDATA[On the main menu, pressing the button <b>\"Search Gas Stations\"</b> opens a submenu with (for the moment) only one choice, <b>\"Greece\"</b>. Pressing on <b>\"Greece\"</b> opens a window showing Greece areas. Pressing on an area opens a window showing fuel stations and their telephone number for ports of the selected area. This version only covers several areas of Greece. In future versions, after collecting the information, we will include other countries. Note that the information was collected with great effort, but we can’t verify them all the time! We recommend before your trip to call them and confirm that they are still in business. If something has changed please email us to change it in next version. Our email <b>(whetherforcast@gmail.com)</b> is available in Google Play on our <b>©MarineForecaster </b>site.]]></string>
    <string name="english_pt4">
    	<![CDATA[On the main menu, pressing the button<b>\ "Calculate Distance and Fuel\"</b> opens the map. You can zoom in as much as you want. On the map you can define a route consisting of up to 11 points. The points are defined by long pressing (2 seconds) the desired point location on the map. The last point defined can be deleted pressing the button <b>\"Remove Last\"</b>.<br/><br/>The whole route can be deleted pressing the button <b>"Remove All"</b>.<br/><br/>Once the route has been created:<br/>The route distance can be displayed pressing the button <b>"CALCULATE DISTANCE"</b><br/>The fuel consumption can be calculated pressing the button <b>"CALCULATE FUEL"</b><br/><br/>The fuel volume needed for the route will be displayed once the user has entered estimated fuel consumption per nautical mile.]]></string>
    <string name="english_pt5">
    	<![CDATA[Because the sea is fun and we want you stay with us for as long as the good God has planned, make sure you do not go at sea alone, keep all safety materials in excellent condition and obey all the rules of navigation. Accidents are not accidents. They are usually caused by too much confidence in our abilities and ignorance of basic safety rules.]]></string>
	<string name="english_pt6">
		<![CDATA[Thank you for choosing to use our (mine and yours) application <b>©MarineForecaster</b> for your trip. Any suggestions for improvement will be considered, so do not hesitate to send me an email <b>(whetherforcast@gmail.com)</b> and evaluate the app positively on Google Play with your vote.<br/><br/>I also want to thank all users with their suggestion, but particularly <b>Alf Onico,</b> who helped with his suggestions and assistance preparing this guide, testing the beta version of the application and correcting my English grammar mistakes. Thank you Alf!<br/><br/>Last, but not least, my friends and developers <b>Anas, Ahmed and Hassan </b> for their work to make this application a useful tool on the hands of any mariner user! Thank you guys!]]></string>
	
	<string name="greek_pt1"><![CDATA[Επιλέξτε επάνω στο ναυτικό χάρτη το σημείο που θέλετε και πατήστε το κουμπί <b>\“Πληροφορίες\”.</b>  Αν γνωρίζετε τις συντεταγμένες δώστε τις πληκτρολογώντας στα αντίστοιχα πεδία συντεταγμένων.<br/><br/>Από την στιγμή που θα φορτωθεί ο χάρτης την πρώτη φορά στο κινητό σας, δεν χρειάζεται να ξανατραβήξει πάλι όλο τον χάρτη. Έτσι αν χρησιμοποιείτε 3G/4G ή δορυφορικές συνδέσεις, δεν θα έχετε μεγάλες καταναλώσεις δεδομένων.<br/><br/>Επιλέξτε την ημέρα και ώρα πρόβλεψης που σας ενδιαφέρει. Οι ημέρες αφορούν την σημερινή και τις επόμενες 2 ημέρες. Οι ώρες χωρίζονται σε 3ωρα και καλύπτουν όλο το 24ωρο. Η ώρα είναι η τοπική ώρα και δίνεται μέσω του σταθμού πρόβλεψης αναγνωρίζοντας την ip της χώρας από όπου ζητούνται τα μετεωρολογικά στοιχεία.<br/><br/>Στο μενού έχετε όλες τις πληροφορίες συγκεντρωμένες με μία ματιά. Αν χρειάζεστε περισσότερες λεπτομέρειες σχετικά με όποιο από τα δεδομένα  βλέπετε πατήστε το κουμπί με την εικόνα που δείχνει ένα <b>\“γράφημα\”.</b> Πατώντας εκεί θα ανοίξει στην οθόνη σας ένα γράφημα με την <b>\“Θερμοκρασία\”</b> και τις διαφορετικές τιμές της καθ’ όλη την διάρκεια της ημέρας. Επιλέγοντας την <b>σκούρα γωνία</b> που εμφανίζεται μπροστά και κάτω δεξιά από την <b> \“Θερμοκρασία\”</b>, θα ανοίξει ένα μενού με όλες τις επιλογές ανάλυσης των στατιστικών στοιχείων. Επιλέγοντας π.χ. την επιλογή <b>\“Μποφόρ\”</b>, θα έχουμε μια ακριβή αναλυτική εικόνα μέτρησης της έντασης του ανέμου ανά 3ωρα για την σημερινή ημέρα και για τις 2 επόμενες. Μπορείτε επίσης να μεγεθύνετε τα δεδομένα που σας εμφανίζονται στην οθόνη κάνοντας διπλό γρήγορο χτύπημα στην επιφάνεια του κινητού σας.]]></string>
	<string name="greek_pt2"><![CDATA[Κάνοντας click στην επιλογή <b>\“Αναζήτηση Βενζινάδικα\”</b> ανοίγει ένα υπομενού με μία μόνο επιλογή, την <b>\“Ελλάδα”.</b> Εμφανίζονται οι σταθμοί βενζίνης ανά περιοχή που τηλεφωνώντας τους, θα σας φέρουν καύσιμα στο λιμάνι άφιξης σας. Στην παρούσα έκδοση καλύπτονται αρκετές περιοχές μόνο από την Ελλάδα. Σε μελλοντικές εκδόσεις, αφού συγκεντρώσουμε τα στοιχεία, θα συμπεριληφθούν και άλλες χώρες του εξωτερικού. Σημειώστε ότι οι πληροφορίες συγκεντρώθηκαν με πολύ κόπο, αλλά δεν μπορούμε να τις ελέγχουμε ανά πάσα στιγμή ότι βρίσκονται σε ισχύ σήμερα που κάνετε χρήση της εφαρμογής. Σας προτείνουμε, πριν από το ταξίδι σας να τους τηλεφωνήσετε και να επιβεβαιώσετε ότι λειτουργούν. Αν κάτι έχει αλλάξει κάντε τον κόπο να μας ενημερώσετε ώστε να το αλλάξουμε στην επόμενη έκδοση της εφαρμογής. Το email μας είναι στην διάθεσή σας στο Google Play στην σελίδα μας <b>©MarineForecaster.</b>]]></string>
	<string name="greek_pt3"><![CDATA[Μεγεθύνετε όσο θέλετε τον χάρτη σας για πιο ακριβή υπολογισμό. Επιλέξτε ένα σημείο αναχώρησης στον χάρτη και κρατώντας για 2 δευτερόλεπτα το δάκτυλό σας στον χάρτη μαρκάρετε το σημείο επιλογής σας. Έτσι επιλέγετε το 1ο σημείο στον χάρτη.<br/>Χαράξτε την πορεία σας όπως ακριβώς θα κάνετε και στο ταξίδι που θα ξεκινήσετε. Έχετε την δυνατότητα να επιλέξετε μέχρι 11 σημεία για την διαδρομή σας. Από το 2ο και μετά, πατώντας στο κουμπί <b>\“Υπολογισμός Απόστασης\”</b> η εφαρμογή θα υπολογίσει την απόσταση που μαρκάρετε.<br/><br/>Μπορείτε να κάνετε διορθώσεις στην πορεία σας, είτε καταργώντας το τελευταίο pin και επαναϋπολογίζοντας την απόσταση, είτε καταργώντας όλα τα pins μαζί.Αφού υπολογίσετε την απόσταση, πατήστε στην επιλογή <b>\“Υπολογισμός Καυσίμου\”.</b> Η απόσταση από τον υπολογισμό που δώσατε θα καταχωρηθεί αυτόματα στην φόρμα. Εσείς το μόνο που έχετε να κάνετε είναι να  δώσετε την μέση κατανάλωσή σας σε λίτρα ανά ναυτικό μίλι και να πατήσετε το κουμπί <b>\“Υπολογίστε\”.</b> Θα σας ενημερώσει για την συνολική κατανάλωση καυσίμων που θα χρειαστείτε για αυτό σας το ταξίδι.]]></string>
	<string name="greek_pt4"><![CDATA[Δεν υπάρχει σαν επιλογή στο κύριο μενού της εφαρμογής, αλλά είναι <b>\“Επιλογή\”</b> μας να σας την παρουσιάσουμε. Επειδή η θάλασσα είναι χαρά και σας θέλουμε κοντά μας για όσο ο Θεός μας έχει και σας έχει καλά, φροντίστε να μην ταξιδεύετε μόνοι σας, να έχετε όλα τα σωστικά σε άριστη κατάσταση και να τηρείτε όλους τους κανόνες ναυσιπλοΐας. Τα ατυχήματα δεν είναι “τυχαία”. Συνήθως προκαλούνται από υπερβολική σιγουριά στις ικανότητές μας και παράβλεψη στοιχειωδών κανόνων ασφάλειας.<br/><br/>Σας ευχαριστούμε για την επιλογή σας να χρησιμοποιείτε την εφαρμογή μας <b>©MarineForecaster</b> για το ταξίδι σας. Κάθε υπόδειξη για την βελτίωσή της θα ληφθεί υπόψη, γι αυτό μην διστάσετε να μας στείλετε email <b>(whetherforcast@gmail.com)</b> και να μας αξιολογήσετε θετικά στο Google Play.]]></string>
	
</resources>